\begin{aufgabe}{Eine logikfreie Darstellung von~$\PRA$}
Das System~$\PRA^=$ ist über derselben Signatur wie~$\PRA$ formuliert ($0$,
$s$, $+$, $\cdot$ und Funktionssymbole für alle weiteren primitiv-rekursiven
Abbildungsrezepte), als Formeln sind aber nur Identitätsbehauptungen~$s = t$,
wobei~$s$ und~$t$ Terme sind (in denen freie Variablen vorkommen dürfen),
erlaubt. Eine Formel von~$\PRA^=$ ist genau dann \emph{ableitbar}, wenn es
einen sie bezeugenden Beweisbaum gibt, der nur folgende Schlussregeln
verwendet:

\vspace*{-0.7em}
\begin{center}
\AxiomC{}\UnaryInfC{$s = s$}\DisplayProof\qquad
\AxiomC{$s = t$}\AxiomC{$s = u$}\BinaryInfC{$t = u$}\DisplayProof\qquad
\AxiomC{$s = t$}\UnaryInfC{$s[u/x] = t[u/x]$}\DisplayProof\qquad
\AxiomC{$s = t$}\UnaryInfC{$f(s) = f(t)$}\DisplayProof
\medskip

\AxiomC{$f(0) = g(0)$}\AxiomC{$f(s(x)) = h(x,f(x))$}\AxiomC{$g(s(x)) =
h(x,g(x))$}\TrinaryInfC{$f(x) = g(x)$}\DisplayProof
\end{center}
\vspace*{-0.7em}

Gib eine im Formelaufbau rekursive Übersetzungsvorschrift~$\varphi
\mapsto \varphi^=$ von Formeln in~$\PRA$ zu Formeln in~$\PRA^=$ an, sodass
\begin{enumerate}
\item $\PRA$ für jede Formel~$\varphi$ die Sequenzen~$\varphi \seqq{\vec x}
\varphi^=$ zeigt und
\item genau dann eine Sequenz~$\varphi \seq{\vec x} \psi$ in~$\PRA$ ableitbar
ist, wenn die Formel~$(\varphi \Rightarrow \psi)^=$ in~$\PRA^=$ ableitbar ist.

{\scriptsize\emph{Tipp.} Die Monusoperation ist für die Übersetzung
von~$\wedge$ und~$\vee$ hilfreich. Um zu zeigen, dass sich Verwendungen der
Induktionsregel übertragen lassen, kann man ausnutzen, dass~$\PRA^=$ die
Formel~$x = xy$ zeigt, wenn~$\PRA^=$ die Formel $x \monus xy = 0$ zeigt.\par}
\end{enumerate}
\end{aufgabe}
